《**魔磁**》（原名《**石林**》）是一部[衛斯理系列中的](../Page/衛斯理系列.md "wikilink")[小説](../Page/小説.md "wikilink")，由[香港](../Page/香港.md "wikilink")[科幻小説家](../Page/科幻小説家.md "wikilink")[倪匡所寫](../Page/倪匡.md "wikilink")，系列編號35。

## 故事大綱

衛斯理在[博物館廣場知悉三位科學家墮機消息](../Page/博物館.md "wikilink")。後海盜柯克船長經陳子駒及方廷寶找衛，邀請他尋找失機，及其中一科學家齊博士送給博物館的一古物。衛及柯克不歡而散，而傑克等警方尋不到失機。後衛及方廷寶[潛水](../Page/潛水.md "wikilink")，見一巨型[烏賊壓著墮機](../Page/烏賊.md "wikilink")。後警方投彈殺烏賊，衛及方見到放魔磁的木盒，沒拿上來。離去後，方被殺，衛被傑克當成疑兇，衛以為是柯克所為，後知是某國[特務所殺](../Page/特務.md "wikilink")。特務找衛，無功而回。柯克強迫衛到墮機現場，尋得古物魔磁。柯克隨即在船長用機器剖開它，不料卻闖成大禍，被隔絕的[磁力把船壓成肉餅下沉](../Page/磁力.md "wikilink")，而附近一船經過現場也不能幸免。幸好強磁力只維持了兩三小時就被地核鐵質吸引永遠沉入地球深處，而衛及柯克獲救到[泰國被捕](../Page/泰國.md "wikilink")。

衛推論那是一種強大能量來源物質，要不是遠古「上一代的人類」發明不然就是外星人所留下，薄殼的球體內封住強大磁力，若是有大數量聚集當動力來源，足可驅動星際飛船。

## 廣播劇

  - [香港](../Page/香港.md "wikilink")[商業電台以](../Page/商業電台.md "wikilink")[粵語於](../Page/粵語.md "wikilink")1987年星期一至五，每日下午三時正首播《魔磁》廣播劇，合共10集。為商台衛斯理廣播劇系列第廿二個故事。
      - 監製：[金貴](../Page/金貴.md "wikilink")
      - 改編：[唐寧](../Page/唐寧.md "wikilink")
      - 配音
          - [朱子聰](../Page/朱子聰.md "wikilink") 飾演
            [衛斯理](../Page/衛斯理.md "wikilink")
          - [錢佩卿](../Page/錢佩卿.md "wikilink") 飾演
            [白素](../Page/白素.md "wikilink")
          - [盧雄](../Page/盧雄.md "wikilink")　 飾演
            [傑克上校](../Page/傑克上校_\(衛斯理系列\).md "wikilink")
          - [楊廣培](../Page/楊廣培.md "wikilink") 飾演 柯克船長
          - [陳永信](../Page/陳永信.md "wikilink") 飾演 陳子駒
          - [陳森](../Page/陳森.md "wikilink")　 飾演 方廷寶
          - [甄錦華](../Page/甄錦華.md "wikilink") 飾演 林上尉
          - [吳鍾泰](../Page/吳鍾泰.md "wikilink") 飾演 于範
          - [金貴](../Page/金貴.md "wikilink")　 飾演 朱博士
          - [葉佳](../Page/葉佳.md "wikilink")　 飾演 博物院院長
          - [李素如](../Page/李素如.md "wikilink") 飾演 陳子駒公司女職員

-----

[Category:1971年長篇小說](../Category/1971年長篇小說.md "wikilink")
[Category:廣播劇](../Category/廣播劇.md "wikilink")
[Category:泰国背景作品](../Category/泰国背景作品.md "wikilink")